最平1卡求婚戒指要幾錢

我同女朋友都唔會識呢D
但只係識1卡係最OK
想問通常求婚戒指邊到買好 見Facebook 麗晶珠寶 Legem 係咪OK?
香港人之前開既Ns Luxury 又信唔信得過?
係咪有GIA 證書就得

睇你條女要姐
要威既...都係要一卡
真係識貨既...寧願買 D 色，慳番d 筆直唔洗一卡

都唔知邊啲 on9 做壞規矩

1 卡 , on99 4 皮買粒垃圾石

一卡有人造鑽，比較平d

EF都無都無所謂啦反正唔會無啦啦拎張白紙去拼 唔好熒光就得

4皮1卡. 應該又黃又多雜質又閃

Blue Nile 唔買圓形個外觀會大粒d

D至F都可以，再低就唔好
一同D色擺埋一齊就睇到分別，你知女人幾要面啦

4皮買到fg 色靚si2 3ex none
算係咁

都不如講下你budget 幾多！因為一粒石會因為唔同色或者淨度而價錢好大出入

平你都唔好要啦

1卡
3ex
無螢光
D色

合乎以上應該要7皮

大家都知香港結婚好貴架啦
我同女朋友都唔識點分好定壞鑽石
所以咩色靚唔靚 螢唔螢光唔係重點
反而1卡 正常樣就OK

我預預算都係4-5皮
大家我上面講個兩間店大家試過未

咪臭係

80份靚色會睇落大過核突色1卡
另外就睇埋咩爪...

買粒有雜質唔黃既一卡啦 識人就4皮幾就有

1卡均價係6萬連介指。

大家推介去邊到買?

點識人呀

係ns 買，信得過但唔算好平，服務好，會有條件差d既一卡石特價

其實點分信唔信得過
人地SHOW張GIA 證明其實都證明係堅吧?

人造好似1萬左右

求婚要 1 卡，咁結婚又要幾卡？

可以考慮下白金或者其他石？

求婚就貴野
結婚就可以求其D

聽日上NA睇下先
見係香港人開 又好似幾貼地

日本牌子i primo 點睇

自己上bluenile睇，慢慢sort 你心水

其實點解要求婚 明明係女人想結婚就扮到要我地求佢咁，仲要送幾萬蚊鑽石

街舖就係，上樓上舖質素好少少四萬幾五萬都落到樓

有冇聽過有啲樓上舖會換石

行過tsl好似做緊推廣

正常樣嘅定義係乜先
螢光冇所謂，色唔靚好明顯，唔係正常樣

如果無budget, 無90份算罷喇

唔買圓形就平好多，同grade同size分公鐘可以平1/3

小聽小聽 我前兩個星期岀左粒1.01卡
Gsi2高質 4萬有找

咁你咁講
更加唔洗一卡啦
買0.95ct 反正唔會無啦啦拎去度 佢夠唔夠一卡
價錢已經差好遠

之前求婚fb 睇到間 snow jewellery, 有GIA證書，格過價，買左ok

呀媽話鑽石唔夠1卡保唔到值

但我都唔捨得買一卡

兩個都唔識鑽石做乜要咁執著買鑽戒

鑽石不了

礸石保值真係on9先講得出
你買返黎即放已經要打5折
保值買金啦,轉手食價都係10%到

同人講一卡鑽石就夠 女人都要面

條女比人問起 唔通答 零點幾咩

De beers

Where

二手鑽石有無好介紹邊到買 認真想知
半價買返隻1卡戒指撚下都好

你去呢度認識一下一啲基本知識先
你預4-5萬一卡，其實我建議G or H colour.clarity si2，但係一定要3excellent，因為切割好影響你粒石閃唔閃。

我研究下先

7皮幾？

其實買80/90份 再襯返個岩嘅托，隨時望落有卡幾！
價錢差好遠

一卡有雜質又黃就好明顯

最醒係買0.99
價錢同卡裝差一大段

我果時用4千幾蚊碎鑽求婚

I 搭 SI比盡兩萬八

咁講啦,礸石呢啲本身冇價值既貴價野
就算有人二手賣
普通人根本冇足夠既知識技術去鑑定
所以從來都冇二手市場
粒石要轉手只能夠放返比賣石既鋪頭
所以幾卡都好根本唔保值
只有拍賣級既先保值

正正常常買EFG色 VS1都夠做
你預50-60k 當然連鎖金舖就再貴20% 名牌野再mark up20%

係呀！抵好多呀！
結婚多使費
慳得一蚊得一蚊

我見BLUENILE買鑽石好似冇想像中咁貴
3EX VS2 G 都係5萬
有冇人試過上網買?

1.5卡正常要幾錢？
條女話無1.5卡咁大粒就唔嫁
本身仲話要2卡
d e f g色
3ex
sl1 or above
無螢光
咁樣o唔ok?

Bluenile啦，你自己sort budget慢慢搵

佢呢個網係接近成本價咁放出去嘅，不過要高質素又要平真係可遇不可求

仲有話唔要樓上細鋪買

我用黎求婚果隻戒指係同我外父買
佢賣俾隻一卡俾我,收我三皮
但無證書果D

識人有平 有意你留contact 比我

你預十幾個至少

係喎睇唔到 I grade
粒石肉眼都睇到黃

0.99 算唔算一卡

Facebook $500

一過一卡個價錢即刻跳一跳 你諗你

全部留言都無做開研究 同質素平一定係角度差唔夠火

唔閃買粒倉底貨既鑽石都無謂 幫人汁尾貨不如多做功課... 買幾萬蚊石就唔好球奇

如果有心買靚既研究下咩cutting先閃 奶唔奶
如果見同質素特別平 8-9 成cutting 較差唔夠閃
1卡最少最少買si1要小心驗 穩陣就買vs2

利申研左十個鐘左右先買

計埋去樓上睇十幾粒鐘都有 ...

發覺潮流台真係好多窮人

仲以為讀左個學位返黎講緊先咁大聲

有呀，之前求婚係果度買，石連托6皮鬆d
F COLOR, vvs 2 3Ex 1 cart

既然唔識
不如買莫桑
都睇唔出架啦

之前有post唔好買1卡~1.01卡咁炆水。刮一刮就變0.99卡價值
一係就買0.99卡就算，一係買＞1.05卡

1卡最小買si1呢句係你心得 ?

買坦桑鑽囉

明顯你係識條鐵 同你嘈都無謂

淘寶買算啦
反正都係買黎用一次

下
我啲客批石既 唐人有印度佬有 尖沙咀有馬頭圍有，我成日上去飲茶吹水
你呢？

我果粒喺ALUXE亞立詩買
d 職員好nice
建議你去了解一下
我自己喺果到買1.07卡 D色 3ex SI2 連簡單款戒指埋單6萬唔使

年頭買左隻1.03卡 d colour 3ex SI2 faint
連托5皮都唔洗

飛咗佢啦

唔知女朋友size
你地點買

無論鑽石與黃金，都唔及我一遍真誠與真心

襯佢訓咗拎佢隻手指度吓

淘寶

行入啲鋪頭仔玩，你試下佢又試下，見到邊隻啱size 轉頭咪返黎問

睇下你女友有無戴戒指習慣，有就拎去跟住買。無既話，睇女友乜身型，啲店員會介紹番要幾號圈，個托多數包改一次

靚咪得 何必執著要一卡
除非你條女係死港女 要日日帶係手周圍哂

去d大鋪試啦，你會學到好多野

自己兩個月前買
幾個朋友都係個到買
1卡 e color
4萬頭

想講一卡除左佢post上網呃like會開心之外，平時戴出街咁大未必好睇

我識得有fd求婚 用80份鑽石 再用啲碎石包住粒大石 粒鑽戒睇落大啲又閃啲噉

我買左1卡G VS2 3ex 無螢光 連戒扎 岩岩好5皮野

身邊有無人買戒指丫？叫佢旁住你去啲樓上鋪睇，當你搵過幾間樓上鋪，咁你個facebk應該好撚多廣告彈出黎 。再搵啲有price list既網址sort下自己個budget，你大慨會知果個range買到啲乜

你睇收果個介唔介意啦
爭少少係平啲
真係有人問你要張cert睇咩
肉眼分唔到，尤其你如果選台面大（即係圓周），根本無可能分到足唔足一卡

同埋唔好去鋪買，搵識人買啦
你留contact呢度大把人幫到你啦
乜人都唔識又唔敢亂信人咪去珠寶展囉

我係識人做，0.9幾卡 （足一卡可以貴好多，你寧願選好啲colour la, size睇唔出，但顏色可以）
D colour vvs2 好似2ex 1vg （唔識就download my jewelry個app)
4萬幾唔夠5萬淨石 - 選石好重要，大部分錢係洗晌度
唔急就慢慢搵&等就有平野（相對平啲）
托（介指）款抄大牌子啦，去鋪頭睇啱搵人做
簡單款好平

扣左佢隻手咁耐，大約都知啦下話

真人會有人開口問你隻鑽石戒指幾大咩

你唔識就唔好買啦
先唔講鑽石本身係一場騙局，鑽石根本就唔係必需品，依家有法例明文規定要有戒指先結得成婚咩？
點解要俾人洗腦去買啲自己唔識唔熟識啲唔識啲但又唔係必需既野？

有時啲嘢唔係你覺得 係條女點諗

0.8 D VVS2 3ex none
4皮，睇落好閃好大粒

我女友話無3卡唔嫁

點解求婚會講定要幾大粒

自己上blue nile睇喇

Crowds of idiots, trying their best to look they know something.

1. Diamonds are not worth anything. It's a piece of carbon, the most abundant on earth. Just a monopoly marker faked out by de beers.
2. Check out web sites from the US selling diamonds. If you have done your research, reply to my message here, I will tell you exactly where to buy. Would cost just a fraction of what you think and what these retards say here. But if you can't even read this, might as well suck it.

I色...

2-3萬?

12-13萬以上

應該萬中

推推 準備求婚

岩岩買左隻 1卡 e色 sl1 $6xxxx

即係叫你唔洗同佢結婚囉傻豬

係無明文規定阿

你可以試下同女朋友講番呢段野

會架ching

d女人好鐘意比較

差唔多喇

有無3ex?

有si1 1卡都應該最少2-3萬

4皮嘢買粒碳……
真心想問，其實會唔會戴出街？
如果唔會咪即係買嚟擺？

有排帶， 你去朋友果餐飲
有結婚的人人都會帶

班八婆出黎聚會果陣就會

睇小左1.1卡， 3ex 我估4萬

1卡求婚戒就一定要買
最小F色 SI 3EX None
5.5萬左右

有冇分享 ?

傳統買求婚戒指要買三個月人工既價值
所以十零萬就okay

3雞

有gia都換到?

個戒指都有分黃金 白色黃金 同 鉑金

另外個托都好緊要架

就算買隻一卡但配普通指環都唔會顯得大粒

下面得30份 但配個碎鑽托 望上去已經可以大過一卡

所以要仔細睇 對下gia 同粒石係咪match

唔識唔緊要 咩research 都唔做係度齋問，好難頂

都明樓主心態既 D女人識閪咩
同佢講1卡比粒柒野佢都唔知
為左朋友問幾多卡
1卡囉

我前兩年買左隻1卡 要7萬 樓上鋪 熟人介紹

條女唔會識分3ex,1.5卡 2ex g sl2色可能50k做到
再唔係低色+螢光， 係有陽光下會白d

有時會諗而家有人工石，係人工石上面刻GIA number 咪變天然石 ?

9諗only

早前買左1.01,E,3ex, sl1,50k, 樓上舖

窮L黎講， 唔賣出去
VVS, VS 都唔駛買, si1/ si2唔會有人遠睇睇得出分別
size夠大 +3ex+ f色就夠 G色開始黃

仲有火光好緊要

咪以為一卡3ex d色就一定掂哂
粒石如果面部太大
中間大淺或太深
出到黎只會好暗淡(GIA都係當EX)

有個網站可以計火光 自己搵下

樓主，大拿拿幾皮野，唔好單單信人地，自己了解下，買部電腦，相機你都會認識下個spec。我買果時都有人介紹，佢俾粒價錢都唔係貴既，張cert 圖好乾淨無花，但點解會得SI1，自己上網再睇，睇番cert comment 原來係milky 黎，所以信自己做下功課先啦

4萬幾

你講呢啲係無意思
依單case係一個唔識呢啲既男人買隻鑽戒俾一個唔識呢啲既女人
一黎個男人肯定唔識呃呃氹氹，條女問到幾多卡就一野隊張cert俾佢睇，條女一睇到唔夠一卡就係唔夠一卡，就係你認為佢唔值你用一卡鑽戒求婚，就係你錯。

咁樣做真係好無為。

用d錢買隻好少少70份都夠啦

唔通買隻垃圾1卡咩

一拍埋又黃又唔閃真係大而無當

G,H,I 色 非完美車工。有螢光反應 粒石內有羽毛狀 雲團狀。大把一卡以上 平爆 感覺倒錢落海

5皮

買鑽石呢件事本身就係倒錢落海

訂左粒 1.17 E色 VS2 3EX Faint

5皮多啲

買假就得啦 無人睇得出 唔通拎部機驗咩

4皮幾到

係5皮 我買架
好似有啲貴左

I 色 SI1 三個輪 5皮

買左就算啦，跟本鑽石個價海鮮到不得了

on9 要我比2x萬去買一粒石
都唔知邊個訂

Table 60% clound

當我無講野

table 60% 有咩問題

其實有rapaport可以參考 上面粒 i色 SI1 三個輪 通街賣緊27k -37k

Table 60% 典型brilliant cut 切法有咩問題

39000連托差唔多 但粒石懵懵地 可以平多少少

係邊買先

lm 求介紹

十皮樓下拎出黎俾人笑啦

正常大家買黎求婚用既圓石切割法 檯面多數都係60%
好少會有出入 有出入既多數都係為左避開原石黎切
檯面百分比上下唔會多於2%

而揀石其實唔洗買到DE色 GHI 色SI1 有好多已經夠你用
除非你女朋友要求

就算你女朋友/老婆拎出去哂 都唔會見到有分別 除非你粒石係懵既 即係milky

男朋友之前係拎我隻介指試上手 睇下邊隻手指笠得落 咁去買試番個隻手指就得啦

BN買都幾好
早排買左1卡多dd, D色 3ex none 9萬幾

換過條女會容易d

去旺中買隻鑽戒啲女都唔識分架啦屌

我自己對左啲撚屌差唔多十年
其實大既唔一定好似大家所講冇咁閃
有時粒石入面有花既時候 變相會仲閃
有啲人亦會揀有屎既去買 貪佢特別
但始終各人口味 百貨應百客

求婚介指既戒指托其實多數用T記6爪款
或者C記四爪款比較多
呢兩款行內公認會令到粒石睇落去閃啲
而戒托價錢就睇返你響邊度買
我自己收客就$1800左右

我對cert 果時睇到眼都濕埋都唔係太睇到啲瑕疵，隔離個女人竟然話肉眼都睇到啲痕，雖然佢睇梗2卡

DEF 都係叫 colorless, 肉眼睇好難分得出
如果比我間：
1. 一定要 3EX
2. F 色
3. VS2
4. Fluorescent faint or medium (平d,但要小心唔好milky)
我記得外國有個website 可以比你入粒石d measurements 黎評分
可以用黎參考下

周先生

我之前買咗粒0.6ca
D色IF 3ex
配多粒粉鑽3皮左右

石花有啲係明顯到睇到的 最初階做法係放上手睇佢閃唔閃
對比返大家對手既膚色去睇
咁樣你就會知道粒石閃唔閃
卡裝石老實講真係唔洗買咁靚
求婚買粒靚既你一週年我都唔知你買乜

同埋帶左出去威果陣冇人會拎隻廿倍鏡出黎
睇你粒石花唔花 懵唔懵 所以
GHI VS1-SI1 已經夠 連埋托都係三皮野左右

買石切忌去大行買 你行入去俾人劏到一頸血都唔知咩事
（其實所謂既大行職員自己買都係去某一兩間樓上舖買）

周生無得退換bor

好似數字越細越好，果時上bluenile揀，budget內逐張cert睇尼計

去南非買寶石再叫人打磨

lm

3 Ex 行先 其他都假
夠閃夠火 遮3醜

樓主有心做功課可以研究埋咩係hca 咩係ags
會好過你淨係睇gia 3ex

撚有男人真係想買咩，未又係條女俾人洗腦，買嚟塞住佢把口
邊度有得買平啲

咁你個情況容易好多
直上tiffany la

邊到買，咁貴既

可以pm我 比市價平少少 又有GIA證書

有1卡，I色，SI1，3萬5
5萬蚊就有粒好高quality，1卡，E色，VVS2
有興趣 can tg @deluvhk

有齊GIA證書

明明係條女想結婚，但又要條仔求婚，又要限定大粒鑽戒

大家啲女友都幾幸福 咁貴既石都有男人買

半卡直接揀D色好D? 我見G色同D色個價差唔遠。VS1同VS2分別又大唔大?
050161471 圓形 0.50 D VS2 EX EX EX None GIA HKD 11,700
050151471 圓形 0.50 D VS1 EX EX EX None GIA HKD 12,700

VS1 同 VS2 分別唔大
但相同 或 +多3-4000
可以買到粒 D色 VVS2 VVS2+ VVS1 甚至 IF 3個輪既 50份

講錯左定點佢
GIA個3Ex只係入門 同樣3Ex切割都會差好遠
圓周同台面係兩樣野黎
table講緊嘅係粒石最面頭平個面
兩個圈重疊一大一細 入面個圈先係table
table愈大隻野睇落愈細 控制係56-57最好
同樣唔好揀隻咁深 同卡數深啲睇落又細啲
淨度一樣 要睇佢花嘅pattern係咩
點點同cloudy差好遠 點點係旁邊或者唔顯眼
cloudy會擋光 佢地可以淨度一樣 睇落就分別大

咁你手指都幾粗下

求婚係誠意呀
真男人就自己去挖粒鑽石

粒野本身唔大 60%？睇落更細

其實好多公司都包改圈度 鬼婆size就美度7號
港女普遍就美度4-5號半

真係睇石 我自己成日見都係58-60多

其實係咪有燈先閃
正常日頭光，就算cutting幾好都好似唔會話特別閃

58我覺得就正常啲
唔係大粒嘅我會覺得56最理想 不過56個價

60其實真係極限 之前拎貨見到粒55好想自己入左佢 但仆街卡裝EIF我玩唔起

3-4萬都有最平 我自己d色5萬

我唔係連鎖店買 識人買

我戴us5.25 好粗咩

買左T記 90幾分 11萬

1.2 3e E色 5皮

17年嚟講細舖算正常價

可以好平 但粒石黃囉

其實睇數字假 現場睇閃唔閃 清唔清仲好

True！一定要睇實物！不過到時會睇到粒粒一樣閃

講真 自己出去睇最好

睇過隻e si1 同 f si2 si2果隻入面d雜質反而散d同靠邊d 鑲完個效果隨時好過si1果隻

月頭行入珠寶展咩都唔識
行左2日搵
上網自己睇咩色咩VS/ SI

睇到d 1.01三萬成粒膠咁
成個tray攞出嚟望白唔白黃唔黃一眼睇到

其實冇咩研究，我就先肉眼揀再問cert details

Sales 話無比較無傷害其實係真
有錢咪鬥大鬥高grade
最後買左隻0.66 D VS2 18000
起碼似石多過膠／水晶

Agger

D-F 除非拍埋慢慢睇，如果唔係真係幾難分
之後budget有限的話就落足d眼力睇 搵下邊隻d雜質無咁覺眼 或者個托可以遮到架啦 同樣淨度 d雜質係邊位同中間可以差好遠

講真咩1唔1卡保唔保值就最on9 你會放番出去咩？

同埋建議睇實物轉下粒石，火數勁係會閃啲，多啲彩光，呢啲睇張cert係睇唔到

睇中隻一卡
VS E 2Ex 1Vg
開價43k
屬貴嗎？

係 買左點會放，放又值幾多，女仔手通常細，太大粒真係唔太好睇，個人覺得80份係最好

4皮1卡應該好黃 1卡要買到靚既話連個托十皮差唔多

呢句真 真係買過既人先明 一睇實物一點雜質位破壞晒 幾靚數字都假

有無螢光？

同事買1卡用17萬 但佢買牌子姐

買鑽買牌子真係好蠢 帶上手邊個知你邊度買又無大大個logo刻係度 CLS

可以的話買白金黃金，勿買鑽石。

一定會
朋友會問
呀媽都會問

鑽石算唔算世界上最大騙局?

唔記得講 佢有錢仔 上流社會 應該睇得出個形？ 利申窮人唔識

最慘係要對成世 d雜質睇到一次一世都記得
但係你要知道班女人一定會拍埋d鑽石一齊睇 第一眼睇到一定係大細同顏色 所以我寧願色靚但係雜質多少少

(果次帶左唔知頭唔知路既細妹去睇 其實佢咩都分唔到)

有錢仔無所謂啦咁 D錢唔用都係擺

邊個求婚呀
一句唔識就伸手？

None,
不過粒石係識人係大陸

買左D 見到EF就覺得好撚大分別
爭幾個級數

反而想問下邊到可以買人造鑽石而又有保證質素

6皮走唔甩

淨係睇spec無用
隔離鑽石post有人買vs1都肉眼睇到瑕疵
一定要睇實物
有時啲靚si2 si1内含物得一種，仲要唔係喺中間，根本好難睇到瑕疵

果陣睇左過百粒石先買到粒 1卡D色

好多講blue niles ，我推介另一個網 James Allen

每粒石都有3D 圖放大360度任睇，好過去鋪頭

求高手評論下

呢粒買左6萬 樓上鋪買

真係要親身去望內含物
我買果粒雖然得SI2,但已經好過某D VS 既
同埋肉眼睇下夠唔夠閃都好大分別

條女有D-F cup 咪考慮下買

講完一輪姐係又係要返3ex f色以上，仲要睇埋table同depth，想平d都難

話買 8-90份差少少一卡 果d 根本唔明女人諗乜

你問我我緊係覺得on9 啦 5皮野買舊石頭，我連水晶同鑽石都唔識分

錢解決到既問題，比得起既就豪比佢啦
買1卡，包你女人無投訴

睇埋右邊雜質分佈同埋table, depth, culet等等先估到啦

係
睇GIA只係當畀個資料
如果瑕疵係個底 根本睇唔到 或者近抓位都唔覺 唔係table 面 唔太覺
同埋有啲技巧卡數細小小 但睇上黎大粒啲
好耐連登有個po
我見唔小人買石買色差但大粒 建議大家 買唔足一卡但色靚 一拍埋去就望到 唔係拍落白紙問題 係女見面拍埋 大粒大幾多 但顏色一眼就分到

咪撚再討論粒垃圾黃色石啦

不如估呢粒

咪最多3萬 多過3萬5一定水魚

愈來愈貴就真

黎緊要買唔知點入門

我結婚個陣都係拎阿媽啲再鑲過就算

咁講俾條女屌呀，姐係唔夠愛佢，你買石都限budget? 大粒就唔閃？梗係要又大粒又閃

差不多

唔好同人比呀， 天外有天， 睇自己能力啦

比鑽石4C, 唯一可以放棄既係Clarity
其他肉眼睇到, 除非雜質好大粒
唔係冇人會拎個十倍鏡睇

D色,
1卡
唔一定3EX
應該4萬都有

你揀周大碌定係天芬莉, 就等如你會揀大發定係BENZ

D,E,F 望落接近一樣， 3Ex 會閃好多， 雜質唔低過vs 就可以。

咪係
就算買一卡，但buget有限，色又唔夠好，又唔夠閃
，一同其他人比較都可能畀人笑粒石黃
除非你條女啲fd全部都係同窮撚拍拖
要比較實比死人

又咪南非d 石

痴撚線既on9比喻, 明明都係GIA石, 又點會係大發同BENZ呀

你有幾可幾粒1卡放埋一齊比較
F夠做架啦

話去細鋪買俾條女屌，話我貪平 話會賣假野
話要去大行買
不過依家都係儲緊錢，哪有錢買

個托係tiffany ,所以賣貴一半

粒石上有編號， 對返gia 証書上個編號， 冇得假。

呢d 唔慳得，會俾班姐妹笑架，
佢實怨9 你一世

嫁俾你係由屋企公主變做你既奴才，
俾個好既開始佢啦，買粒靚D 既，做老公既都有face 啦

大行買，你唔好入周大福果d.
置地廣場識人買可以仲平過樓上舖

留名準備買D 色一卡

經常見到啲女人咁做啦, 點會冇呀

明既，但條女就係係公司見過人粒石老連咁大粒，先會話1卡太細 死臭閪戴粒石返公司害鳩其他港男

唔係個個姊妹都係堆臭格八婆黎既
其實我識既一堆女仔都覺得就算半卡都ok
講心既姐

只能講果堆係一班八婆

你條女咁高要求
就算你買1.5卡但佢有fd 2卡咪又係輸
巴打結婚自求多福

你呢句野我講到一半佢己經話唔聽
仲話整返張假證書都得，同埋佢無證書都無所謂
我心諗：都係唔想買粒又黃又白既石俾佢，驚俾人笑姐

D,E,F 睇唔出架

佢地冇十倍放大， 更加睇唔到花

同埋鑽石反而比較算少
少會拍埋一齊比較
反而係擺酒先比較得勁
邊個邊個擺半島四季
咁你就仆街

粒石上面個laser 編號可以上gia 網check 返

貴！ 雖然係靚嘅si

癡線 大行貴幾成 個d錢用黎買粒靚d既好過啦
你條女都on9又貪心

五爪同六爪, 一睇就知

Blue nile聽做開呢行既朋友講d石有可能係二手石甚至唔知佢地D石係咩來源， 佢話所以blue nile賣咁平係有原因

利申 唔識 唔知係唔係

通常扭要鑽介先嫁既女人, 一定會比行頭, 你送CHEAP畀佢, 分分鐘你要紮J無得扑或且分手

完全正解

買粒貴少少

佢真係塊面貼金

啲姐妹眼都紅晒，佢就最開心

相反你買差啲啲，成世抬唔起頭做人

求婚戒指一定要貴，結婚果隻反而冇人理

如果佢啲姐妹戴住再貴啲再大粒啲呢?

求樓上鋪推介

一粒石係中間，跟住有啲碎石係側邊圍圈 扮晒大粒果啲款真係 不了

樓主條女乜都唔識 求其平平地買粒G色 si 肉眼唔花比佢咪算
反正佢又唔識 又淨要求一卡

4皮比我就送部車好過

唔洗買太高淨度
我自己嗰粒係1.09卡 D色 SI2 3EX 連托包鑲係紅磡訂造都係53000-
不過唔太光嘅情況下肉眼都見到黑色點點
但有少少光打落黎就會好閃見唔到點點

有證書？
算幾平 如果粒石無景轟

過來人話你知 買鑽石介指最緊要夠大 平時帶出街會唔會帶埋張證書出街？1.5卡最基本 乜撚野3ex 無螢光都係廢 人既肉眼剩係分到大小同顏色 所以買F color 1.5卡最好

猶太人炒鑽石你地都買

佢食左頭淡湯就無所謂嫁啦

美國佬賣apple野你又買?

同埋除左貴在原石質素 仲要睇埋佢切工， 同埋如果你女友冇request買粒石咩形狀既話， 想平D就唔好買圓形 甚至可以買淚滴形 或 橢圓形， 因為圓形既切割面多要求需高， 所以會賣貴好多！

有GIA證書但佢可以偷龍轉鳳，雖然難D，因為一粒跟一張既除非有人唔要俾佢，所以有好過無。

老生常談4個C，你買4C全美過十萬，差D既一萬都有，仲有人造鑽而家連行家都分唔清人造定天然，所以其實價錢RANGE好大，不如你都係將貨就價啦同現場睇下對4C有無要求啦。

其實普通野, 佢包裝到好年輕咁。其實無分別

一落club你就fatfat

買炒鑽石既猶太人未得囉
香港開間猶太人癡撚線公司賣倫敦金

得一張咁嘅相點樣答?

好多毛

有興趣搵我 識南非佬 拎到平石 有GIA

清左d毛再講

笑撚死

貼錢做一生奴隸

閒錢

價錢有 1/3 去左鋪租

不如用汽水罐個拉環求婚啦
合乎哂連登仔心意，唔洗哂錢

飛咗條臭西港女啦
求婚條女都多多要求
我求婚定你求嫁
一定向你求婚㗎咩on99

可唔可以tg pm 地址
kw0222

其實都係po上網呃like姐 人造鑽咪得囉
Debeer 都出人造鑽啦
連專家都分唔到 慳返筆啦

想去絲打個間到買

係咪GHI要睇隻手膚色白唔白

沒有對比沒有傷害

自己都去大鋪買
個人覺得色最緊要 1 卡但色差都一般

換左條女

港女唔係白人
黃皮膚根本唔使DEF
黃皮膚之中偏黑嘅一街都係

愛鬥大

有錢咪叫條仔再買大啲囉

係咁㗎啦

之前係d post到搵過位巴打買求婚戒，手鏈同耳環。去左咁多間佢最多石同最識sell 搞左佢幾粒鐘，教左我好多野。（好多野都唔記得曬了 ）

個陣上網睇個個都話要3ex 無螢光，如果唔係就唔閃。睇完實物之後完全分唔出有無螢光，係唔係excellent 最後要左隻D色VS1 全部都ex 有螢光，50000幾

條女係醒目嘅
會叫你留返啲錢買隻撈俾佢好過

螢光其實係好似比大廠商講到係問題
其實google 下就知各花入各眼

呢個反而傾掂數
佢女家勁撚多親戚，擺半島四季我娶唔起

認真問，幾錢左右

睇你要咩 淨度 有螢光勁唔勁
around 5萬幾就有粒唔錯既
如果你唔介意螢光勁同淨度一般(放大鏡望到)
4萬幾都有 1卡

我淨係知粒野除左係巴打間舖頭用燈照過佢變藍色之外，就無再見過佢變色 有螢光同無螢光好似差成皮野。

Btw, 我後悔左買VS1, 老婆自己去搵佢買耳環，原來只係買i1 早知隻戒指唔買咁靚

前排睇過
個saels 太大咬
開60k
1卡vs
唔制後55k

買都唔會響12月show度買

但好似話有螢光係太陽光底下會白，唔透，係咪真？

6-7萬

石唔錯呀 如果你唔介意佢有「螢光」
呢粒都要成6萬左右

其實呢粒睇圖 睇spec都幾閃下 但要睇實物先知

勸想做老襯唔好諗太多
諗太多搞唔成

65k前後不多於少於3000

寧願淨度低一級 色上一級
黃真係搞唔掂

我完全睇唔出 初時以為係，因為佢有個朋友買完就覺得人地個粒好閃，跟住黑我面。點知睇真d 原來係我老婆唔洗戒指，戴到粒野好污joe 洗完之後就話自己個粒閃d，屌女人真係

除左大細顏色
其他唔太睇到 講真
都係睇budget

睇budget
同人比無意思 永遠有粒石靚過你果粒

我自已之前係婚展揾到間訂日式婚介
鋪係觀塘樓上鋪，四萬內落樓有證明又真度身訂造呢樣特別。
揾呢d不如睇下婚展仲好

110k左右

其實一卡實物戴落手比例好大好誇張，基本上你求完婚好難再拎出嚟戴出街，買成五皮用嚟放係屋企，賣又唔值錢，唔覺得好哂錢咩？

G色你點睇到係黃 黃石只會係I色以後既先會開始覺得會黃

我初時去左有間野睇，唔知H色定I色都唔覺黃黃地，差d 中左伏 之後發現原來d 舖頭好多陰濕野

其實有好多種玩法 我自己有啲客係會將隻求婚戒指拆石
轉返做吊墜 或者配多粒做耳環

你去舖頭 特別做大行 啲股滑野特別多

吊墜都還好，耳環一卡太誇吧

大咬？ 個價又唔係sales定
不過的確可以壓價

唔係架 曾經有個客為左個老婆特登拆托配多粒
然後用後整custom design耳環

老婆新買個隻好似係0.5卡定0.6，我覺得盡了，再大好似唔襯佢。不過我諗睇耳仔大細同埋個樣襯唔襯姐，和尚咁大隻耳，分分鐘1卡都細

就咁一粒H我已經覺得黃

其實買石好on9
根本唔值
鑽石根本唔係咩稀有嘢
根本就係一個騙局

其實我自己啲客唔係request要卡裝我都唔會特別推佢買
港女手指偏幼 其實70份都已經差唔多 同埋一週年可以有野買到先

H有啲人會好似係咁會覺得帶黃 但好睇你去買間舖既setting 大行好多時都會搞到個客連FG色都覺得黃

幾皮又唔係多錢 , 連登仔都咁多野講 , 真係麻煩 . 係咁話乜唔值唔值 唔係罕有 唔係乜 唔係乜 . 是旦啦大佬

一生人結嗰一次婚 買集求婚戒指啫
成班連登仔又話煩又話貴又話唔抵
樓主咪聽佢地講啦 都唔知拍過拖未

其實上次我放係D 色旁邊就覺得黃

你拎粒D色比落去緊係架

咪由佢
拖多幾年你拎玻璃碎佢都制

佢開頭平1000

咁都係第一日睇
返去再諗就變55k

老實粒石唔錯
但佢話見我第一次計到最優惠
我明可以壓
但諗一諗就平幾千

佢果個日開57k 我都會ok

係都買人造鑽石啦，天然鑽overrated!

總之D,E,F 就係最好既色
G 就已經可以肉眼分別到

鑽石買就貴，賣就唔值錢
倒不如買金

可能個sales 專登

Sales慣常手法一定會拎粒D色既出黎俾你做「對比」
實際係想推尻你去買佢粒D色

依度有無人知點睇粉鑽

樓上位絲打應該識
佢好識鑽石野

粉鑽呢啲真海鮮價 我仲未打算去讀FGA / GIA
所以彩鑽我唔敢亂教

我女友要求粉鑽求婚，我R哂頭

請教有經驗巴打依粒0.8 公主方型，咁既質素會唔會好黃同唔太閃？

但唔拎粒d出黎又真係睇唔到分別

有比較就有傷害，首先要知道另一半同佢d friend熟唔熟石
熟的話只能乖乖比錢

買粒0.8卡 靚色 靚戒托好過

應該好那利

買完會好多人話:
早d 講我介紹你嘛

預左貴，其實最驚係俾人呃

就算熟石都唔會拎你粒石黎睇 就當個朋友係行內人
更加唔會睇你粒石

粉鑽有分純粉/帶色粉/帶粉，亦都有d 地方用粉紅藍寶/其他粉紅色巴寶石去代替。

以純粉去計，要起碼去到fancy pink 級數先有d野睇，但其實都好淺色，一定要係個托到做玫瑰金先然後再係旁邊加d 好白既碎石，先映得返d粉色出黎。

好多時睇相既話，fancy light pink 甚至faint pink 都夠膽死影到好靚既粉，其實都係PS出黎的。

求婚都買假野

其實普通鑽+粉紅色嘅托都有咁上下效果？重點係粉紅色

價位係咁上下，不過我外國買有稅，就再貴少少

我買個時都做左唔少功課，個spec既比例係幾好，實物俾好多人讚過好閃下，微「螢光」我呢粒完全無影響，又平d，g睇上去都好白，同埋夠閃就已經遮左唔夠def白既問題

兩個女人同時有戴鑽戒就會拎黎比
DEF色一併就睇得出

睇你幾大粒，近排我個客要粒1卡fancy intense pink要sweet pink （呢個級數一望就望到好粉紅色）但已經講緊百幾萬。

其實都有d 十萬咁上下，但真係細粒，30份咁上下。同埋要預左唔會係圓石，多數都係梨型，cushion 形，蛋型

而加好多人都會搵有螢光既GHI
因為好多時都會因為螢光搞到佢仲閃過DEF

你唔信唔代表你老婆唔信
性交轉運都大把人信

粉紅色既托？ 你指玫瑰金？就咁白鑽鑲係玫瑰金出唔到呢個效果的。

自己上bluenile 搵
淨石4萬1有找

點解成日聽到有人介紹 又無鋪頭 又好似黑市咁 又比市價平
真心唔識
一陣返工睇哂巴打介紹既網先

其實雜質姐係咩

檯面咁多屎

石入面有黑點 好似係

鑽石係反射周圍的光先閃
托的顏色係唔會影響到

換左個盒，收埋張單同gia cert，唔洗話佢聽邊度買

你咩都唔識就搵間大少少去望下
我之前都post 過一次要點睇

之後去到尖沙咀店同職員傾
佢真係一粒粒拎出嚟畀我睇唔同item 有咩分別
真心好服務過d 周大碌果d
去到拎多一兩粒，問多兩問就閪你面

其實係咪一定要round?
同樣1卡嘅石oval睇落大過round

保鬼保馬咩，求婚戒你會唔會賣出去？
預左第時賣出去咁你仲結？

唔止黑點的，仲有十幾項內含物。但愈多唔代表愈低級架。有時GIA都會grade 錯石，大家可以估下佢係咩grade

做唔同色既托係會影響成個視覺效果的。呢個係鑲色石既重點

si1?

前排買左粒1卡 d 3ex si 5萬幾

巴打 其實4爪6爪有咩好處壞處

你話GIA 係咪好離譜

成粒都花曬wo
又學到野

如果你買高色高淨度，用4爪就可以show 多d 粒石出黎，成粒通透感大好多。但你買低色低淨度，就好易係側面見到粒石有內含物好易見到粒既黃，用6爪個道理就調返轉。

有人問4爪定6爪安全，咁唔洗問一定係6爪，但唔代表4爪唔安全 3爪就真係危險了。

咁係咪4爪 80 份 同1卡6爪 個感觀好似

GIA 講就講話會經過唔同既grader 去驗石，確保準確性。但好多時都有d離譜野，所以上面有巴打提到上網買，有曬360度圖睇，其實都唔穩陣的

GIA 只係MARK 落去邊到見到有
方便買家睇返邊到有
D 花點屎點有機會喺CUTTING 下面會導致唔明顯

實際上睇過唔同嘅石嘅就知
GIA 真係有一定參考價值
佢寫嘅SI2 真係比VS2 明顯見到D 屎
即使你明明見VS2 畫得比SI2 多花

是撚但啦 30分都夠

好想要粉紅色
最靚

都唔知啲人買粒透明嘅做乜
冇顏色的話我要水晶好過

唔係，普通款式去計既話，一眼就睇得出80定1卡。但有d款個底框係大過粒石，鑲出黎80份會變左1卡甚至更大既效果。

完全認同，去過買求婚戒子，見過實物先至會明，一卡亞洲人戴係好核突，太大粒比例好唔夾

呢樣真，但上面我呢個例子就係出事既例子

屌你

根據你既講法，有360度圖睇唔係應該更穩陣咩 GIA grade高左，我可以對圖睇真d

做緊某大行 有讀GIA
邊間做就唔講 費是俾人話賣廣告

我見好多都搵SI1-2淨度
我淨係想講 買SI石一定睇過實物先好買
我日日睇咁多粒石 無可否認SI係最抵玩
因為好多時可以用鑲工去遮一遮
但亦見過太多從側或底望有明顯瑕疵（ex黑點）

吓，我老婆本身細份，一卡無問題喎，係咪個款唔好咋？

agger 未來老婆話粒石適中重可以出街當裝飾添

好睇大家老婆/女朋友手型

所謂360，佢只係睇到正面加少少側面。好多時d 內含物正面睇唔覺，側面就好明顯。同埋粒石夠唔夠閃都無辦法100%睇張相就知到。

最好方法

想問下戒指size唔啱
換托係咪唔會整花粒石
因為鑽石係最硬嘅物質?

我覺得戒指呢家野，睇設計好過睇粒石大細
見到設計靚我就心動，大粒只岩收係屋企
琴日上網見到勁靚就想衝去買

利申絲唔熟石

摩氏硬度上面係 但鑲既時候師傅亦都有機會鑲崩石

機率大唔大?

唔敢答你 正常就冇乜幾可會鑲崩石
但意外既野

謝謝

睇師傅手勢同埋睇本身粒石質素，例如SI2或者以下，而內含物位置極貼近個邊，然後又要用個爪去遮住內含物，咁就有機會了。

大石我就未遇過，碎石做微鑲就耐唔耐都會有爆石

通常絲係睇款，巴係睇石既質素。

學到嘢

好中肯

岩呀

個個巴黎買野，十個有十個對揀款都好頭痕唔知點簡好。因為唔知女友鐘意咩款又無得問

之前同fd去睇石都係咁，突然覺得佢好撚婆媽

除咗樓同車之外好難仲有嘢貴過呢樣喇掛

即係無答過嘢

Exactly，所以要靠佢啲女性朋友幫手攞下料

其實款可以換架嘛 係石先大銀碼姐

呢粒上年買$53000 係花 但肉眼睇唔覺 佢係白色crystal個種花 好少黑點

買過30 份D 色好似係IF 級石俾條女，
但俾佢d 姐妹笑9 佢，班八婆直頭係係斜眼眼尾咁鄙視佢
千其唔好買細粒呀，世紀大伏

應該係想帶出要去睇實物，睇幾多3D圖都係浪費時間

你去驗眼啦

有幾可會用放大鏡睇丫

I1我見完真係買唔落手
仲要1.31卡咁大個台面
希望你D花喺晒旁邊啦

講真 卡數同顏色先係最重要 依家都覺得1.31唔係好夠大

我覺得呢粒質素唔錯
巴打們覺得點?
應該值幾多?

成粒黑蚊蚊都vs2

其實唔落鏡睇 只係黑點唔太明顯就收貨
女人要一粒離遠比人睇落係又大又白又閃
唔會專登除出黎比人就近去睇粒石
亦都唔會有人隨身帶住鏡就係為左睇你粒石

齋睇相我覺得絲打哩粒幾靚呀

多謝
btw 我係紅巴

又幫推先 新年後要買
求婚用

唔洗客氣
我一直係到追post見到好多巴打又講色又講淨度
但哩啲數字上嘅野女人邊會咁介意
你比粒大粒白淨嘅就乜都夠啦

認同

咁都叫白淨

3皮半有交易，大公司就貴一倍

我又唔完全認同 我老婆手幼戴1卡，覺得只係岩岩好

淨度過到自己就得，其他都靚了
有時i1都靚過si
分佈好重要

我啊哥中過伏，黎到先知唔閃

事實證明只會愈睇愈覺細
當年老虎話一卡太大唔敢戴
到而家話太細要買大d
一年時間

實物為準，睇多幾間囉

一樣 初時又話好驚呀點算呀唔敢戴。而家周圍放

買斷價

好多child登仔唔識係到9up

vs?

買鑽石就一定睇現貨
Bluenile個價就比你參考嘅

粒石應44k左右

討論區巴打，你老婆對i1耳環係邊到買？我想買黎聖誕戴

bluenile. hearts on fire. 有得上網360 睇鑽

冇咁呃你

jamesallan 都睇下

無睇清楚佢寫住milky ？
正常你有細心睇張cert 黎到應該會一樣

睇下放邊賣，
超3萬5，我唔會買

si2 真係要睇下粒石邊個位花

有d覺眼 d

3 4年前買過 50份

fedex 寄俾你 你最好同你女友度左指環先

好多人話要D色又VVS咁真係得啖笑
其實DEF唔係有練過睇石根本好難分得出
VS1已經啲inclusion 落鏡睇基本上已經睇唔到
識睇嘅有啲SI1/2啲inclusion唔喺枱面到係晒側邊嘅話都可以做到eyeclean效果

F/VS1 個人覺得性價比最高

你睇過覺得I 色 ok?
個人唔建議呢個配搭

顏色易睇，淨度難
所以要求色高都無可厚非
淨度就唔好要求高，你自己肉眼睇唔到就夠
我就喜歡d/si1/2
女人同人比，只會睇大細顏色

我睇過啲文講I色亞洲人是ok的

有啲人估2萬幾
我都唔知想點

睇你自己緊要d

Around 70k?

總要俾錢人地賺架

I色唔使咁貴

~50k

睇漏咗色
咁洗唔洗60k

我覺得G Color + SI1 性價比教高
不過其實都係要睇實物 有時執到好野都唔出奇
同埋fluorescence 都唔一定要NONE
要睇成粒石既夾成點, 有時 Faint 會仲閃D

正解

2萬幾果啲擺明假膠啦
3個ex仲要1.09卡
4萬起跳正常

男人係薄面皮d，我都係，是旦要佢平d就算

岩呀 我自己拎石俾自己都係拎faint多

事實係新GIA grading嘅嚴謹度已經愈黎愈低
以前啲VS貨真係好乾淨

拎開咩色石

自己拎就FGH多

純文字討論
無話唔得，不過絕對係一個差既選擇，I色我認為最多配VS2

各位清覺得呢粒如何 SI1 Table好乾淨 高色3ex

我都係做FG色
有時啲客叫我改鑲但主石比粒低色嘅我
我都唔知點答佢好啲碎石仲白過主石

三粒嚟睇我會揀中間嗰粒
係咪所謂嘅八心八箭

上次有客搵我問我K色抵唔抵玩我唔識答

見標價唔使50k

睇實物先知
張證唔會話你知係白定黑
table果點係白花咪OK
所以有時啲證好撚花但睇實物好乾淨

另外2粒vvs1咁樣既

差唔多 之前做左粒咁上下既48k

9成幾既石都有，唔算賣點

我搵巴打間舖買架，好似話買左萬幾蚊。

VVS1係淨度黎架 佢影得衰
8心8箭其實係商業野
有得3EX 基本上用8心8箭個鏡睇都會有

清咁你睇證覺得呢粒算唔算係好既SI1, 個價5萬多少少 睇圖咁少點係咪差極有限?

其實

所有傳統brilliant cut都係所謂既八心八箭
係唔知幾時多左堆leo cut奇撚怪怪既野出黎

50k個價make sense嘅
但你睇完實物睇下係黑定白先啦
黑點嘅話好覺眼

你落舖頭睇啦 啲cert個過

白點嘅話 就咁睇係靚仔Si黎買得過

但係點解網店大部份嘅相影唔到咁樣

講緊幾時開始嘅事?

痴線點會買I1嘅石 平還平但真係好不智

因為要用鏡睇

首先要改變身邊人想法

I1耳環粗玩都得既

差嘅意思你係指I色唔需要高配vvs1,3ex none?

呢幾年
如果有機會你睇返舊GIA證
藍藍地色唔係金色果張
對比返就知道有真有分別

有冇計埋hca 火彩呀

有啲人淨係睇幾多卡
無計啦你見依個post都有唔少人話買1卡先搞得掂條女
要比較既話，根本就山外有山人外有人

呢排有三個frd搵我買求婚戒
3個都係3萬左右budget 我都叫佢都唔好格硬上1卡
之後一定會後悔

其實呢
問自己係咪真係會拎放大鏡睇粒石？
如果唔係，你自己/ 你條女係唔會睇到粒石有好大分別
性價比最高係 F-H, SI2 + 3EX
3雞幾

千祈唔好去大店買，貴一倍以上

3萬蚊夾硬上一卡 俾人屌死都有份

最後都係80份咁上下

3萬頭係有可能買到粒得體的
但真係要花時間去還價

有幾可會出到粒3萬以下卡裝而又好體

80份即係比人昆水
要慳錢就一定要去格價還價
個價真係可以相差好遠
千祈唔好怕花時間

係有的，特別有些舖頭係自己做番鑽石批發個d
但你要花時間去揀

岩岩睇表 I/SI2已經3萬頭 仲未計戒指托

三個輪 即係 3ex? 上網search唔到三個輪點解

我知有 但幾十粒先搵到一粒 我懶得慢慢幫客上差仔度逐粒睇

最慘係自己去鋪頭睇肉眼都分到DEF色

係 三個輪係自己行內講開 sorry

所以要慳錢就要花時間
否則有好多懶得揀，一野拋7雞野去大店買一卡F色

有時係心理作用
大燈射落去會明顯少少
但問心平時有幾可會比強烈大燈照粒野

寧願買細啲 都唔好要大卡數黃到pk果啲

買50份，仲要戴係耳仔，i1定VS1邊個分到呀

慢慢睇既話有時候都會 但差仔公司果陣咖哩味真係

不過依家啲阿差都好撚醒
靚果啲減好少point比你

班仆街不嬲都醒

佢撈亂俾我睇都分得返
仲要果到無大燈照
之後問我細妹 佢話有方別咩

講起我就扯火
前日問個阿差拎左幾粒30份

好啦講完價開單走埋
第二日佢話佢計錯數
佢老闆好撚嬲
要黎收返尾數唔係就退返比佢
屌咁我講價黎把撚
唔係第一次計錯數架喇佢

識分係好事黎
但只可以話無必要追求到咁白

直接打俾佢老細講 班仆街唔屌唔識驚

冇十萬果d 都係垃圾

點樣不智 你地男人唔明
我淨係睇到有幾大粒同埋會唔會黃gum gum，做咩比咁多錢去買d睇唔到的野

十萬果啲都係垃圾黎架巴打

價值觀唔同

我好似有粒M I2 4卡 十皮

係呀，不過都係我個人意見。求婚黎講，顏色建議G色或以上，淨度就VS1或以下

工業鑽

咁比較法真係無止境,
不過基本門檻一卡都冇,
又真係肉酸左啲既

一般樓上鋪係網上都會有得search gia鑽加埋價錢show出黎 去到有無得講價呢? 定還是網上個價格已經係實價:?

3萬蚊既一卡想得體, 咪再自欺欺人啦

無錢又要過門檻
買左黑屎黃色1卡石咪又係肉酸

可唔可以咁諗
放一格透明玻璃上隻黃色皮膚嘅手指上面
同放一格少黃嘅玻璃上隻黃色皮膚嘅手指上面
個分別會唔會好明顯

個分別係 你分唔到佢係透明定少黃

即係將呢幅圖縮返細去一卡嘅比例
分別係咪應該冇咁明顯

新手睇石色 無比較之下好難分到咩色

如果大家都要DEF
咁GHIJ個市場係邊?

其實你可以去舖頭睇一次 睇完一次包你明左好多野

有證既假貨？

比人搵老襯
預過唔少客隻卡裝好低色但自己唔識

又或者本身唔介意低色

D石唔係淨係用黎求婚，做吊墜耳環好多時都唔會用咁高色。另外大陸市場都做好多HIJK色。中東歐洲出口，佢地好多都入超低色石，cutting 係Good / Fair Cut

5皮幾未折

當然愈細會愈難睇
但係都有分別係到

利伸: 考試睇30份咁上下嘅石

畀條女知又話連求婚戒都要呃佢
唔夠1卡扮1卡
份愛情都係咁假

冇比較嘅話可能DEF先係老襯

我睇漏左顏色 F-H都接受到 再落就不了

中

M色好野黎

買左粒hca 有1.4分既石，睇落真係閃d
自我感覺良好

3皮幾？

比大家估下先

2-3萬

1.2car
Colour: E
Clarity: SI2
Cut: E
Polish: E
Symmetry: E
Fluorescence: none

估幾錢 睇有無買貴

5萬？

初時我都唔明，之後我明了。 我覺得幾好，唔洗洗咁多無謂錢

56-57k?

5萬3左右

44k前後

唔駛咁貴

HSI1差唔多啦

乜野無謂錢？ 我夠唔明點解d男人買部notebook 玩遊戲要2萬幾蚊

有無你老婆買耳環個位巴打既聯絡方法？就到聖誕我怕買唔切

最慘之後搵到粒1卡 d 色vs 少螢光 先56000 未鑲

我買39k連托算唔算貴

正常價

SI2 黎架喂

有無清知道?

你自己去低調置業區問啦 我都唔記得佢叫咩夠

Halo款老女人戴

唔好sad 好正常嘅價

淨石唔包托？

係咩 玩左成日睇花啊大佬

數字係俾你screen 左你唔要果9x%

好似係 唔記得

眼望點樣？

一卡其實唔係好大粒
同啲朋友曬完發現一卡同石皮差唔多會唔會lur你買隻三卡
男人揀鑽戒好易比人呃

利申 女人

又要唔識無研究開 又話唔洗理咁多靚唔靚 不如唔好戴喇
虛榮定咩 買d平但靚既 就算唔係鑽石咪仲開心

你哋隻隻都要咁貴咁大粒，又評下我呢隻幾錢

ROUND BRILLIANT
Measurements - 4.79 - 4.82 x 2.91 mm
Carat Weight - 0.41 carat
Color Grade - F
Clarity Grade - SI1
Cut Grade - Excellent

PROPORTIONS
Depth - 60.5 %
Table - 60 %
Crown Angle - 33.5°
Crown Height - 13.5%
Pavilion Angle - 41.0°
Pavilion Depth - 43.0%
Star Length - 50%
Lower Half - 75%
Girdle - Medium to Slightly Thick, Faceted, 4.0%
Culet - None

FINISH
Polish - Excellent
Symmetry - Excellent
Fluorescence - None
Clarity Characteristics - Feather, Cloud

Light Return - Excellent
Fire - Very Good
Scintillation - Very Good
Spread or diameter for weight - Very Good

搵到佢tg啦 一問就好多人答

三前年大行買1.08 D VS1 3EX 乾淨面
折實$108000

個人認為揀色>cut>size

咁撚細粒就收返埋佢啦, 有乜好估

傻西先會喺大行買, 幫人交鋪租

想問下巴打絲打們，依粒值幾錢，我怕比人呃

65K

65k算係平定合理？

70k內都可以

兩萬中頭

樓上舖咪又係要交租
喺得大行買梗係識人折到最盡啦聰明人

其他來源嘅鑽你咪慢慢睇囉 都有靚野嘅 但最好你識得睇埋證書真假囉

你又有幾醒目呀？睇過？

G色 藍光 鏡面花 俾盡70k

樓豬都係求鳩奇買算啦
咁認真揀到時買完會唔拾得送比條女

大舖?

Bluenile d 托好貴

兩萬幾包個托架喇

51k

有冇識睇嘅睇下呢粒呢， 算唔算一粒好嘅石

Table細左少少
條腰粗左少少
Depth都多左少少

結婚時陣送咗1卡 無帶過
是旦買隻算啦 無謂曬錢曬錢
同埋d女會認為水火鑽閃過0 fluorescent果d

窮就直接認

12萬？

低色有螢光真係會閃啲架

我都覺得係差咁啲野，我諗叫不過不失咁
不過，都係睇心意同緣份嘅。

所以我鍾意玩翡翠

差不多, 你係行內人？

我估$102000

邊有減咁多啊3ex none

係咁平就好

不
窮L一名
入嚟學嘢

又問吓價先

1.59ct.
G
VS2
3 Ex
None

謝巴打

咁都學等幾快 第時可以容易啲買到性價比高嘅石

Internal graining每個人睇法唔同

~110k

幾皮野買粒俄羅斯合成鑽
on99

早幾日買
1.00, D color, 3EX, None, Sl1
6皮連介子
本身對100份有種情意結，因為初初睇石時朋友話買1卡整數啦，因為100份意味100分 十全十美，所以我粒石揀左好耐。

plan定升職買隻一卡嘅
不過可能一世無得升

Btw
身邊啲港女唔識嘢，
粒石花、螢光到白茫茫一片都濕晒，
我心諗

所以，
大家買俾港女唔使咁揼本，啲女盲㗎！
大，唔太黃，三個Ex就得喇！
12萬1.3carat D vvs2 N
5萬1.5carat G SI2 Strong
唔講幾錢，佢一定寧願要大粒嗰隻

我係絲呀
我會揀1.31嗰粒，因為大係永遠都有人比你大。
睇意義嘅姐,個人性格又比較重視內在（睇人都係）。不過呢啲因人而異， 只要係鍾意嘅人，佢真心真意送，31份都會好開心

所以咪話d女鬼識分咩
除非有對比 唔喺乜鬼凈度 color cutting 分鬼到

同等價錢 卡數有大買大 其他乜c物c是鳩旦將就就得

2卡sl2 h >>>>>>1卡lF d
D8婆除咗問佢卡數 唔通會研究乜色咩grade咩

妳真識揀 注重內在
不過第一粒12萬囉

咁都唔係我指定個size, 係因為佢想有紀念價值，同諗唔到幾大，所以先特登搵呢個卡數
都話咗係鍾意同有心嘅，31份都無所謂。你又要捉住個價錢 咁冇野好講ga 喎

豐儉由人 無謂比較
我都係注重內在
特別上完完堂之後
到你另一半有朝一日識睇粒石原來花撚到仆街嘅時候
啲女又會屌鳩你比垃圾佢

教左條女落十倍鏡睇石
佢話要2卡靚石先肯嫁
依家我好撚後悔

值唔值先？

我當年同老公講
我手指幼
帶大粒唔好睇
一卡留返第日連手指都肥埋先送啦

哈哈，我手指粗
其實都係兩個人開心就得

你加油啦

識人拎淨石，GIA頂級，都30萬台仔

仿鑽得啦
而家手工好得，一樣好閃

值架
個八婆呢兩年
陪我看鋪當拍拖
我有錢就放曬落啲貨到都無咩錢可以洗係佢身上
出去食飯又肯AA 有時比得仲多過我

仿鑽就無價值啦

我係由屋企公子變o大奴才 點計

娶得過呀

好！睇完實物再講，可能落vs1平多兩k仲好

先唔討論鑽石既價值同意義
話鑽石靜係碳 其實chemical bonding就係另一樣野黎架啦
例如methanol 同 ethanol 既bonding唔同
已經好唔同
H2O都有唔同form 唔係only water
求指教

Covalent bond

背後女人，口說兩卡，心裡汽水蓋都制

買樓算啦

好似差唔多價
jamesallen d戒唔係好靚

未負擔到

唔係啊佢話一卡佢自己都買到
要買就買兩卡

間間啲戒脾都係咁上下架

買啦買啦

melting pt又唔同 hardness又唔同
鑽石都唔可以拎去起爐bbq啦
要分割鑽石用碳又做唔到

係

岩呀，明知條女個款岩就ok
但又過唔到自己個關揀粒劣質石，但明知條女識閪分咩

臭港女 我係絲都頂依啲女唔撚順
佢都係想曬命啫

有GIA

你指血鑽？

而粒掂唔掂?

你show粒乜都top grade既出黎問有意思咩

買得VVS不如上埋D色，VVS 你要拎張證書出黎人地先知，顏色唔洗拎證書都比較到，當然唔多人咁眼利分到D同E, 但女人十個有九個care 顏色多過淨度。同埋VVS2 可以搵個正面圖無花/table 無花既石。

以我賣VVS既量計，超過9成都係D色，另外1成多數都係D-F配有螢光，主要因為唔介意有螢光但同等價錢可以由VS1 升上VVS。

有興趣可以tg我 : cupdio

上D無問題
但點解要介紹人買有螢光呢
高色石有螢光係會白啲
不過太陽座又會藍
去唱K仲藍

你都話女人care 顏色多過淨度
講真VS1啲客都未必識睇啦

咁咪買啲高色低淨度囉
點解要買有螢光

生意唔係咁做架

其實由舊登到連登，都差唔多成百個巴打都黎過我度買石，都知我唔會亂推介，亦唔會迫人買。所有野都係客人自願，自己衡量去買。

同我買得blue 既客，全部都知blue 係會幾時出現，出現既時候會有幾藍。甚至有d 客人係鐘意有blue。
客人選擇VVS2 有螢光而放棄VS1 無螢光，呢個係佢地既喜好。而且我提及到，VVS配螢光只係少數既客。

每一個項目都係考慮因素黎，每個客黎我度無論買50份定5卡，一玩就至少2-3個鐘，因為要講解得清楚，比好多唔同色唔同淨度、有藍無藍、薄工厚工唔同cutting 等等唔同既石客人睇，要等佢地自己思考乜野先係自己需要，要等佢地知道自己買緊d乜野。

而求婚戒指最重要，亦都係最先要考慮既因素，就係要諗一下估一下收戒指個位點睇，考下自己對佢了唔了解。某程度上都會直接影響要買咩range 既產品。

良心生意係要咁做的。 大家同行，應該都知有唔少新人/大商家破壞緊個市場，希望我同你都頂得住

利申：我係建議上面位巴打衝埋上D color, 而無叫佢買有螢光。

共勉之
太多大商家破壞緊個市場

四皮幾比盡

花到咁
唔過4萬吧？

咁都si1

題外話
香港邊到有得買靚既戒指盒？

1卡 5萬左右吧

你可以tg我

唔出奇，GIA有時就係畫到張圖鬼五馬六，但落鏡睇又唔係咁花。但有時又真係好離譜花過SI2 都出個SI1 比佢，頭都痕埋

想知純睇GIA, 睇唔睇到佢火唔火

唔睇實物真係中伏唔好喊
睇另一個鑽石post果粒vs1你就知

好似睇唔到？ 火唔火係講切割嘛
GIA有時寫出黎同睇實物有差別
約個老實嘅踩上去睇石算啦

想去James Allen 買 VS2, 多款好多, 3EX D None 都唔貴
香港好都係拎SI1 SI2, 一上到就VS2 貴好多

I3=>I2=>I1=>SI2=>SI1=>VS2=>VS1=>VVS2=>VVS1=>IF=>FL

唔係咁排咩
仲有VS3架？

香港邊度有得買靚d 既戒指盒？ eg 一打開會有燈照住

我指香港細店多數拎SI貨黎賣貪佢有機會Eyeclean性價比高

但上到VS2 或以上，香港貨就貴好多，外國網就相對上平

淘寶 認真

I1你會後悔
Eyeclean都做唔到

2千幾有交易

其實唔會差好多
鑽石有個國際定價表對住黎睇
無錯表上面VS2同SI1個價有段距離
但係靚SI1係個表嘅價位discount就無咁多
相反普通VS2個就可能discount多啲
計埋其實都差無幾

好似bluenile到睇就算兩粒石相同4C
個價錢都有機會差好多

同埋上網買果啲粒石唔賺你但個托就賺到你盡

呢D款好7

其實可以唔買托

tg: cupdio

我反而想睇多幾張呢啲affordable嘅靚石cert

我就咁上James Allen 個網搵D色+正常質素既VS2都差唔多7萬，其實同香港細舖價差唔多，仲要有得拎到上手自己揀。

Btw, 原來佢地個度都有好多差質素既VS2 例子可以參考

不如你揀粒符合你要求嘅靚石貼上嚟說明參考下呀

你指邊一個grade ? 每個grade 都會有唔同要求。同埋每個人既要求都唔同。假設係你上面個粒VVS2, 如果上到7mm同埋inclusion 位置唔係正中間而係位於側邊/table 以外，咁就靚仔好多啦

就揀粒按你要求G或以上vs1或以下嘅求婚靚鑽俾大家參考下啦

呢2粒石大家點睇？啱啱都簡緊 大家俾啲意見我？唔該晒

補圖

巴打 呢粒點睇

$30000？

價錢差一倍
沒有可比性吧？

I 都咁貴

要呀 值唔值

一皮你仲洗買G I1咩
一皮你買到50份 G VS1 laa

淨石 三萬樓下可以接受

買過呢間 好多高質Lab Diamond
不過d 托比較貴
如果你識人 買石返黎鑲會抵d

間野係計美金既？

30份i1鬼睇到咩，家中女人對50份i1 都係乜鬼都睇唔到。但1萬有d貴呀嘛？ 一對50先萬幾

都戇鳩嘅，結婚一定要買鑽石？唔識就唔好無啦啦送錢畀De Beers，留返啲錢買樓好過啦

ching呢粒點睇，sales開價42k，table 有62%係咪好差？

太大啦, 唔夠閃架

枱面太大
粒石都好闊
睇落會大粒左
但做唔晒全內反射
唔會閃得去邊

睇你要咩色 最令係D色
其實唔洗幫襯周大福 因為佢哋都係係大陸做左賣俾佢哋 所以你可以係大陸搵廠商整 又可以設計自己鍾意既款式同色系 價錢平好多 仲可以有埋GIA證書
利申我都係係大陸買黎送俾女朋友

4-5皮可以搵到好令既色系

留名學野，娶個老婆真係好貴

都唔知點解比咁多錢去買粒石
女友成日都話求婚過程重要過隻戒指, 叫我細細地買隻意思意思就夠
已經諗住買50份, 跟住去返第一次見面既地方求婚. 要諗下點樣surprise佢 你地諗住點求? 留名偷師

唔敢諗, 身邊朋友呢期係咁結婚擺酒, 聽都聽到腳震.
好想簽紙就算

劉明

搵到粒差唔多嘅可配一對

係 美國公司 經paypal俾錢

巴打識貨 其他都係垃圾

之前想買50份 但發覺50份襯落d好幼既戒指好核突
最後買左40份 我女人手指算幼顯得有d太大

一皮可以買到D色IF喇

純分享

用左個幾兩個鐘追哂啲post
想分享少少野，純分享冇針對
岩聽就望下，唔岩聽咪當我廢up

有巴打話鑽石係碳又唔抵又唔保值又盛
呢個資本主義既世界有啲乜野係值架
出街食個飯唔通又計人地成本幾多值唔值
周年紀念千幾蚊去鋸個扒唔通又話塊扒成本兩百都唔使
等間屙番出黎又唔保值咁樣咩
幾萬蚊買隻戒指個老婆戴一世幫你生仔成世跟左你個仔跟你姓
想要隻戒指都話唔抵
轉個頭就幾千幾千咁買figure買game
膠黎咋喎，虛擬野黎咋喎，值錢咩？
呢個世界有邊樣野唔係商家佬背後搞事想賺錢架
咁樣比較公平咩
唔鐘意可以唔買，但想要咪買囉
錢用左咪賺番，冇咁多錢咪買隻平啲
呢d身外物帶唔走，最緊要開心姐

班門弄斧，解釋少少
有巴打話GIA report啲圖花唔花同個grade係唔成正比
只可以話個圖係幫啲人去對番粒石係唔係果粒
因為有圖既大証係唔需要一定係粒石上面打碼
所以佢個圖最主要係用黎俾人對番粒石
而個圖只係用黎參考，同淨度唔一定有直線關係
圖有一粒野，望真石有機會見到好花，淨度咪低d
圖有好多野，望真石有機會乜都睇唔到，淨度咪冇咁低
再講多次，個圖係參考之用，最好梗係睇番粒石

買石自用，最抵玩係GH SI
啲人所講咩明顯黃左好多
其實H打前既顏色分別都只係係石背睇到
當然有天性異稟既朋友會肉眼正面分得出
你粒石一上托，除非你隔離手指戴隻D色，你又係鷹眼
唔係邊個會睇得出果粒係H
淨度SI個range好大，有好野又唔好野
啲花係側邊，又唔係表皮野，咁咪好啲
啲花係中間，又黑又明顯，咁咪冇咁好
不過有啲人係會鐘意某啲花，咁係後話啦
邊個會日日帶個十倍鏡係身照你手上粒石

其實講咁多，都係想同大家分享下
人就得一世，錢係帶唔走，最緊要開心
個人judge太多野就唔開心，人生咁樣又有乜謂

淨係粒石都over budget

同一粒石點解呢間嘢賣平james allen usd800

呢粒石大家點睇？ 應該值幾錢左右？

我下年都會買定隻戒指比女友 for 簽紙，始終大家想就咁簽隻字就算都好戒指始終要有一隻，如果下面條 link 𠴱 d 款會唔會削左 d ？

我同女友就係諗住簽紙就算。

結婚禮儀真係好on9
求婚戒指都話會戴下
過大禮一堆嘢唔會食
pre wedding相放喺度唔會睇剩係呃幾日fb like
啲金器放喺度，賣又唔係唔賣又唔係，話就話保值，人地買入要萬4,賣出值萬2, 仲要啲親戚送完畀你你(/你老母) 又要送返畀佢
擺酒嘢食完全唔值個價
租嗰啲裙嘅價錢可以買到兩三條
嚟飲嘅超過一半根本唔想嚟

未計搞婚禮又要煩朋友
剩係請咩人嚟坐邊都可以同朋友親戚反面

完全勞民傷財

金都仲算保值
好過有人話1卡鑽石保值啦
90份同1卡只係數字遊戲
求婚結婚跟足晒所謂傳統根本就on9
仲要個個結完婚都係話得個攰字
做紙辦做場show

話鑽石保值咩心態，預咗會離婚拎去賣？

我相信講得出依句既人都係無賣過出去，以為可以賣好多
人云亦云，同中鑽石marketing一樣

呢粒56k, 有冇伏位？

我們從來都不會購買1.00卡的鑽石。因為即使鑽石是世界上最硬的物質，它都有一個最脆弱的部分──鑽石的尖底。當尖底碰到其他的鑽石時或是其他的貴金屬，就會非常容易崩裂或刮花。若果不幸意外地將1.00卡的鑽石交給沒有經驗的工匠，鑲合的時間恐怕有可能會刮花，由1.00卡變成0.99卡。而鑽石的價值就會瞬間暴跌。

張cert 話一卡就夠 女人唔識睇0.99 同一卡分別

有冇巴打睇睇 呢粒17K 抵唔抵屌
連埋托21K
THANKS

呢粒有無伏, 開$48785
好似幾低買

又好似有道理

最緊要你同你女朋友都滿意
網冇寫啲石係咩spec
可能未必係咁靚既石同咁大粒
但個價錢mark up左好多

faint, 不了

最後 $41000買左
1.07 D VS2 3EX, 可惜唔係None

不過連登係唔係全部都買None 好似接受唔到Faint

大行兩三萬
樓上18-25k
批發...

好抵買喎呢粒，認真
巴打可否pm係邊買

但唔會買exactly 0.5, 0.7, 1.0同所有整數份數既石
建議最貼都買 0.51, 0.71, 1.01

原來打錯價, 最後都要 $48785
去G 字頭既南非Supplier 度直接買

41k 扺wo

無睇過真石就直接網上買？

係, 大把網都係咁喇, 睇真石咪又係要網上買番黎再睇先賣比人
同樓上店模式一樣

可唔可以share咩網買

唔可以呀我係login vendor account 先買到

比市價平幾多

好搏喎巴打
不過49k都係抵

開完呢個POST D記者即刻整個求婚介子既特攝 食屎啦

link?

高手睇唔睇得出呢隻咩色

真係抵咩,實物都無睇過
comment 仲要pinpoints are not shown
睇實物分分鐘D pinpoints 多到一望就見到

自己上個月買過e色 1卡 6萬頭

咁買得VS2嘅石
就要有相對嘅心理準備

自用 Faint 先正 , 羅黎賣先呃人買 none

6皮 去唔去馬好

呢粒係咪你上面講緊個粒？我覺得上到6皮買呢個spec唔值同貴，同埋我都覺得會好似上面日文字個位絲打咁講，遮唔到#think#

6皮野 又要D color 又SI1 Cloud 乜玩法

好貴

唔爭在討論埋隻戒指用咩料整好

想問下螢光反應 faint
係強光下係唔係真係好覺眼

如果拎出去户外影相

影響大唔大

其實值唔值呢個價
鉑金戒over usd900

【鏗鏘透視檔案】求婚都有公價？「用三個月人工買戒指係基本」

這是on9的

用三個月儲到嘅錢嚟計先合理

可能我自己帶開果啲 男朋友連手指尾都帶唔到 所以覺得粗
利申 us4號

睇完呢篇文突然覺得呢個post毫無意義

買禮物比女人，係買佢鍾意既

鑽石價格的確係人為砌出黎，但我會多謝始作俑者，因為佢令女人既最大願望單一化，男人可以簡單咁買到女人最鍾意既求婚象徵

巴打太睇少女人了

0.96CTW
E-F color
cut very good,
SI1-SI2
呢粒值幾多

係咪1卡石?
你影相耳窿唔乾淨影響大唔大?

不了解，但結婚三個月

照你嘅條件上網一入就有啦
usd3740-5460

d女信十足，基本上純碳一粒

E-f 望落咁黃既

垃圾記者 係到搵料做題材

估下啦

我自己睇唔覺，但呢個post d 師兄一有faint 即出聲

實物$49000 差唔多全部都down一個grade

應該係E SI1 仲要無1.07C

如果多pinpoint 可能影響光反射wo

到時實物睇吓點
睇相火到仆街勁撚清

唔理質素揀大大粒咪得 最多顏色好少少
邊撚個會拎撚住支放大鏡望入面有無瑕疵

out 晒fo，點估？

我估F上下一級

可能個記者就係樓主

冂呢粒49k, 有冇伏？

問完又唔開

i色嚟架

買水晶俾夠兩卡

高手睇唔睇得出呢隻咩clarity grade?

SI1?

VVS1嚟架喎

張cert好撚流架 之前咪有巴打講過

唔好去啲大舖周生生周大福嗰啲買，搵笨㗎

不過細舖都搵笨， 鑽石係唔值錢㗎 成本好低， 你一買就蝕咗一半！

comments 果度都講左additional pinpoints are not shown
就要有心理準備啦
我買隻SI2都好過佢

大家都係講緊點樣蝕小d
我女人睇晒鑽石騙局文，都相信，但都改唔到傳統思想

但俾得出VVS1嘅話
即係光度影響應比SI2細?

網圖咁樣

所以上網買好易中伏

巴打where buy?

網上 上

唔係好明
GIA cert 有伏
網上360°又有伏
仲邊有人上網買

但係點解市面上咁多石都唔係跟呢個比例切？
同埋呢幾項野個range咁闊，假設table係得52.4，其他數值應該係點先最好？又假設table去到57.5,其他又應該要點就返？

買野不嬲最好一定睇實物架喇
Clarity 個grading 不嬲都係參考架姐
又無specify 邊個grade 唔可以有咩果d 野
鑑定既野咁主觀，我話唔靚，人地都可以覺得係靚
所以真心唔明點解唔認真去搵實物比較hu去買

師傅切果陣把刀緊係切最少走就算
反正唔係咁多人識睇
下下跟主完美比例咪1卡變0.5卡

三皮都比多你

係，要就個size唔好晒料

香港樓上店都係上網買
因為diamond vault 細店都無得入
上網買完再賣番比人

有冇師兄識咩係rz人造鑽石？

得一個原因架啫
咪就係平
但上網買野不嬲都係要自己承受風險

出面幾錢?

香港樓上店買呢啲好甘

tiffany/i primo 有冇得剩係買個戒指托 托
我諗緊如果上網買咗粒石，去邊買個托裝上去？

搵啲有訂造嘅鋪做好過啦
你就咁買托都貴到七彩

個托都13000 你肯定你買？

樓上舖剩做托有冇？
我覺得網上買同一價錢，可以買高1-2個grade

有興趣就tg 啦

有無靚戒指盒介紹，想穩個打開有燈照

真心 淘寶

crown 35.5%

好彩table %救返

你洗乾淨隻野 打好燈先黎問啦
唔好下下賴張cert
人地流就唔會做到咁大 做到咁多年

唔好傻啦
pinpoints多極都唔會影響到vvs1個grade
先會俾到vvs1

就算背面有一百萬粒pinpoint,
俾得vvs1, 正面都唔會睇到

呢度d巴打好多係迷途小羔羊
可唔可以唔好講得咁誇張黎嚇人地

我都有諗過係唔係塵，
但唔太識唔敢亂講

一睇就知係塵
你洗下佢先啦，同埋影鑽石唔係影風景咁易的
尤其是鑲左既鑽，托同石中間會易攝塵
鑽石親油，又易痴塵令到佢唔閃
都係果句，洗乾淨先啦

呢個post 一有faint, 一有pinpoints/ cloud 就話唔好, 挑到不得了 完全無視budget

呢粒幾好, 齊頭5皮 想買多粒

定律：

想用M color I2既價錢買到D IF

你唔係以為只係鑽石就係女人最大願望下話

你係咁post啲我地買唔到既貨

公平咩

btw 純粹好奇 巴打點解咁鐘意faint
價錢唔係爭好多 俾得幾萬正路唔會慳少少
係貨源既問題定情意結？

喺D VS2 VVS1 份GIA圈啲pinpoint cloud出黎唔知做乜 我有錢就直接買IF 啦 圈俾我睇有咩用，係人都見到

因為我個貨源多數都係得Faint , None 就好少留落嚟

F E 搭 Faint 其實都好好，我用眼睇同D None 都差唔多

即係咁，呢到多新手，我都係作為唔喺呢一行既講幾句

fluorescence grading一般影響喺日光下時睇既樣同反光顏色
問題係GIA寫fluorescence grading時，係無寫係藍定黃定綠（我見人講舊藍底report有，新黃底report無）
雖然藍佔9成，但唔排除你揀中既係黃/綠
而且唔同石雖然同樣寫Faint
但有機會會造成一粒石cloud一粒石唔cloud，所以粒粒石最好自己睇過先，不過要喺強烈UV底下先會見到分別，有report講5成人喺日光下係正常分到none同Faint，我就唔知真定假

我睇返網上咁多評論同自己試過睇幾粒唔同fluorescence grading既石，得出以下幾點畀新人參考
1) 你揀D,E,F色就最好揀none,按照越差既色先可揀越多fluorescence grading，ie. 成色DEF揀none, 成色GHJI揀None/Faint，KLM揀揀None/Faint/medium

2) 揀得DEF色既話budget夠就揀none，想大粒D但差少少budget先揀faint，其實價錢上係平唔到5%，多過呢個數既都係呃你錢

中文網:

英文網:

早幾日買咗個10x20x珠寶鏡
今晚試玩先

Faint 3皮都比多啦

連登水準太高，玩唔起

提你一百次
洗石洗石洗石

算啦
上得連登 預左

補充一句
雖然話KLM色可以揀埋Medium
但建議盡量都唔好咁配
因為石色太黃加上medium藍
粒石啲色會變得一撻撻 就會冇咁靚

另外，樓上有巴打提過，戴住去disco就露餡

有budget, 都建議盡量揀番H色以上

好想比3皮佢 叫佢搵上面果粒比我

唔係none 同 D 喺連登都好難玩

Faint對佢地黎講係死罪
跌左落地都廢事執

睇咗成十幾分鐘都搵唔到石身number

見到了
20x都只係睇清幾個數字，超細，可能光源問題

加油
正常人係要60x先輕易睇得清
你慢慢試光源

枱面放手機長著閃光燈
喺上面就角度睇到了
就嚟盲
好彩唔係on9到俾個抓遮咗

正路佢鑲果時係要確保唔會遮到
但有時個光同角度會令到佢好難睇到

各位可以幫手睇下呢粒石？ 如果連托應該值幾錢左右？

係,一卡色唔靚其實平時都唔覺，
一大時大節同親戚朋友嗰隻一比就好礙眼

連登標配係D

上個Post 60份D vs 1.3卡G

連登都係要前者

2.5萬？

有冇師兄幫手再睇睇?

樓上絲打講個價差唔多

不過你要識人先搵到呢個價

如果去大行買可能都四五萬

買左大約3萬 見絲打講2.5 以為買貴左好多

三萬其實都算係ok啦
冇可能下下都要買人地成本價既
只要唔太過份就ok
買左最忌問價錢呀巴打

三萬變左正常價，今年啲石又貴左

都係ge,,不過想睇下係你地眼中大約咩價" Thanks巴打

係呀 我朋友都話應該d石貴左

正常樣，就唔會熒光

舊年3萬冇瑩光上到e色

巴打幫手估估價

我估4萬
想知實物係咪不堪入目

3萬頭

鑽石本身就唔值錢

都係呀 超過50萬我一定唔會買
平平地玩下無所謂

巴打係邊間買？連托？

托人用Vendor 名義買，冇得睇相，得Report

因為香港人太鐘意Fluorescence None, 推到個價勁高

下邊兩粒係同價47K，我揀咗第二粒，無後悔，真石好閃，喺陽光下面兩隻都差唔多，不過好明顯我隻大大粒D

1.01 E 3EX SI1 None
1.07 D 3EX VS2 Faint

你就好啦買到平貨

香港都唔係貴好多, 不過比較少店會買Medium/Faint

其實我都係買隻1卡黎求婚
筆直大約5萬左右連托
係咪無乜選擇or只有核突1卡

Ching 小弟屋企生意做呢行
平出面大舖好多 有無興趣
比個budget嚟搵最靚嘅比你

Tg

singlab

有冇合成鑽又有門市?上網搵唔到

識人用daytona 換介指
除笨有精

呢粒幾錢

56K

medium blue 其實percentage-wise 唔多milky case

Tiffany啦，一定係靚石

我唔明 點解咁多人腐皮你 我覺得你講得好啱
所以我都買咗隻 1.6ct D 色

D color medium blue是咪真係好大獲

呢隻上星期去問，鉑金淨托都3萬幾
連埋粒石成9萬

得罪講句 個托好樣衰

Budget有限，0.8,D,SI1,3ex,none
Crystal有啲多，有粒係正中 但唔係黑，粒石咁細應該ok?
4萬左右

去Bluenile James Allen 可以用我代碼 , 我拎左佢地2個代碼未用, 可以減USD$100 (=HKD$783.9), 我想HKD$200賣出去

香港一定用到, 先到先得

唔想同我買可以報GIA班, 考完試入埋協會都會送

想買對方形耳環戴下
耳環成色應該唔洗咁講究？
50分會唔會太大粒

我楝e color vs2 1 carat

前提eyeclean下我楝H色1.4卡3ex none, 因為幾多卡係最多人問, 而現實都係大少最易分
你睇 esdlife, , babykingdom discuss , 大把港女開鑽石Post, 佢地都係比較卡數多

e color vs2 1 carat 就無咩驚喜, 但都唔會死, 安安全全
香港求婚標準配置

下面有H同E色, 你現實可以去睇下石, 睇下分別大唔大

巴打們 咩都唔識 預1-1.2cart左右
最緊要咩場合都夠火夠閃比佢show off

預5-7萬 大約應該點入手/有無推介
唔好意思我唔太識表達 見你地傾得咁專業 我依d門外漢好有誠意想請教吓 獻醜啦希望買到隻另一半收到開心又會唔失禮嘅戒指多謝各位

另外想隻托邊有d碎鑽咁係咪都係要去舖頭訂先有?

呢度有巴打幫你
除左Hazy或者太花, 一般場合 3EX 都"好火好閃"
正常同價位好難肉眼分得出邊粒閃
你去周大福/或者小店睇都得, 粒粒石都好閃

7萬可以買到一粒好好

係啊 d舖間間都打晒燈 實閃架喎
頭先去De Beers; 個sales都好似你咁講

佢仲話佢地牌子唔同人地 咩excellent級都有個range, 當80-100分 佢地嘅鑽坐抵都要90分up先攞出黎賣
又將幾隻戒指隊落枱底 問我係咪都好閃呢 屌我真係唔撚識分

打燈一齊閃，唔打燈就一齊無咁閃，好正常
Cutting 去到EX 分別不大
但EX 如果去到80分同99分，唔係唔識分，而係正常人真係分唔到

信自己對眼

七八萬真係基本
當年我借錢都要買

又唔使借錢買咁辛苦既
儲到咪買

1309860005

點睇？比人開4萬
應該放棄其他spec、加少少錢換大啲嗎？

上bluenile搵過，1卡都係2萬7起跳，完美切割，60% table，加個托最平果隻都係1400蚊，DHL免費直送到港，埋單唔洗3萬

安全，唔洗驚網購呃人
上去睇完就知香港食水深到仆街

個價算貴

Bluenile 係平同多款，正常中伏機會好低（James Allen 仲低）

但有啲香港人標準，例如1卡 SI1 VS2 DEF 無螢光
就唔算等別平，不過都唔貴

識揀買之前叫Bluenile GIA Specialist開Vault檢查，佢地Check 完會出證明擔保Eyeclean 同唔Hazy,你確認左先可以買。如果起Bluenile 識GIA Members 平$800, 上面都有個巴打賣緊。

香港要比租，冇辦法一定係貴，所以佢哋都係賣啲增值服務，例如會幫你睇吓GIA ,幫你揀下SI1 SI2石咁，安心好多

仲有上網買可以刷迎新，你想嘅話都可以揀外幣簽帳

但係唔係間間小店都有得用信用卡

買幾皮鑽石，分三張卡比錢，迎新食盡都有幾千蚊，或者幾萬Asiamiles

不過我都建議小店買，支持吓呢個專業

無知真係可怕.... D 色

呢度啲「識貨」都係 Colour Clarity > Carats

如果係去GIA 搵Consultant 揀，佢地都好識貨，佢地揀嘅都係VVS1 以上 D 色

佢有佢哋嘅標準，其實都係睇自己。

52.4 同60差7.6% 反射面都唔樣
點解60重叫ok? 如果差7.6都ok,咁61又唔ok?

我咪一開頭話 睇你條女要咩姐...百貨應百客

條友擺低粒膠，覺得D 色有問題？定係佢對眼又係分唔到DEFG 的柒頭覺得無問題

唔該巴打，我唔太識
2307899218

這個又點睇？budget 4萬左右，唔想貪大，好火就ok

0.92卡果粒43k，比巴打估貴少少都可以
咁係咪應該買這粒好過0.8卡？

唔該巴打 目標買0.92個粒，其實我唔太搵到cloud係邊，table見唔到
同等D,E color啲crystal成日係正table，睇下有無緣啦

借錢又誇張左 40k左右基本啦
有時啲女人比左洗左腦係好難搞 比一個月人工出嚟保廿年平安 （唔離婚的話）

加左呢到一個巴打賣石 學識好多野
儲多兩個月錢 入手做老襯了